澳洲左膠：武漢肺炎病毒非常安全，與流感根本並無分別 促請政府撤銷封關

【聲援中國人】雪梨墨市示威促政府撤銷封關

數十人在雪梨及墨爾本兩地的聯邦移民部辦事處外舉行集會，促請政府撤銷因中國爆發武漢肺炎疫情而實施的入境禁令。

聯邦總理莫理遜星期六（2 月 1 日）宣佈，禁止所有來自中國大陸或途徑中國大陸前往澳洲的旅客入境，試圖制止新型冠狀病毒疫情在澳洲本地蔓延。

情況令大批原本打算前往澳洲的中國民眾未能如期前往澳洲，包括不少正準備前往澳洲升學的留學生。澳洲邊防局當天曾因為部份學生簽證被即時取消而一度拘留他們，觸發澳洲大學聯會要求當局向受影響學生道歉。

早前更有報道指，有中國大陸學生在入境時在入境申報卡上，刻意將離境地點由「中國」改為「香港」，最終獲邊防人員放行、批准入境。就有關事件，SBS 廣東話節目已向聯邦內政部查詢，至今依然未獲回覆。

星期五（7 日）下午，雪梨市中心約有 50 人冒雨在聯邦移民局辦事處門外舉行集會，抗議政府實施的限制措施。

部份人手持「拒絕恐懼政治 － 聲援中國社群」、「支持武漢人民」等標語，又高呼「拒絕種族歧視、拒絕恐懼！歡迎中國人民」等口號。

集會人士表示，國際留學生應獲准前來澳洲，又表示反對政府將返國的澳洲人送到聖誕島隔離。早前，世界衛生組織表示，雖然該組織將肺炎疫情定性為「國際公共衛生緊急事件」，但不建議各國限制國際貿易及實施出入境限制。

其中一名集會人士「Smith」向記者表示，聯邦政府應取消有關禁令，特別是應取消適用於國際留學生。他說：「目前對武漢肺炎病毒存在太多恐懼。我認為武漢肺炎病毒非常安全，與流感根本並無分別。」

新州綠黨下議院議員 Jenny Leong 質疑，若有關病毒起源於歐洲，聯邦政府又會否實行相同禁令。

一機送哂去武漢住返兩個月先講啦

她在集會上說：「我們當然絕對不應懷疑病毒確實是非常可怕這個事實，但我們亦必須緊記種族主義及種族歧視亦可造成傷害，甚至足以奪命。」

集會上亦讀出一名目前身在武漢、未能返回澳洲進修的雪梨大學中國留學生的一份聲明。聲明指：「我們堅決反對澳洲政府的不合理及不公平的旅遊禁令。」

墨爾本 3AW 電台報道，當地亦有人在同日下午舉行同類型集會，反對政府推出的入境禁令。

與此同時，新州反歧視協會（Anti-Discrimination NSW）表示，武漢肺炎爆發正加劇澳洲本地所出現的歧視性行為。

該會主席貝內特（Annabelle Bennett）博士在一份聲明中指：「我們從媒體、社交媒體及當事人的口中，得悉澳洲境內因為疾病爆發而出現針對中國或亞裔群體人士的歧視性行為，我們對此感到非常失望。」

支持左膠去武漢支援

白左

[突發]港龍工會都宣佈要搞罷工啦!!!

有土著

你話安全就好喇 唔該沖黎香港果班支拿畜快d 一機機飛去澳洲

掟佢地去無漢一星期試下.得就開放囉.唔得就留係無漢喇.

掟佢地去武漢2星期先

佢地代表哂澳洲人咩

快啲請佢去武漢行返轉啦
機票我出又點話

似係中共又或者住澳洲嘅支那人出錢嘅打手

好撚安全武漢人就唔使大逃亡啦⋯⋯
新聞有冇睇

我喺英國某醫院實習個醫生都話the new coronavirus is nothing more serious than a cold, just make sure that you maintain good hygiene

其實比唔識公眾衛生既政治人出來廢UP
真係可以累到陷球產

一場武漢肺炎令到呢班賣澳賊無所遁形

係囉其實澳洲省真係反應過敏
應該全面開放邊境畀中國人先啱
話晒都係一家人吖嘛

無問題呀，邊個提議動議既可以獲得同其中一個入境者同住14日嘅機會

哦，叫佢落地獄啦

支持
有得去澳洲就唔駛黎香港 又有廢青又有黑護

刻意將離境地點由「中國」改為「香港」